%@Titre: Polynésie -- 1999
\begin{myenumerate}
\item Résoudre le système
$$\left\{\begin{tabular}{l}
$x+y=250$\\
$300x+175y=49\,375$\\
\end{tabular}
\right.
$$
\item Montrer que ce système permet de répondre à la question posée
dans le problème suivant.
\par La coopérative d'un collège a organisé une séance de cinéma; il y
a eu 250 entrées et la recette totale est de 49\,375 francs. Le prix
d'une place est de 300 francs pour un adulte et de 175 francs pour un
enfant. Quel est le nombre d'adultes et le nombre d'enfants ayant
assisté à cette séance ?
\end{myenumerate}